
 Na ME federácie UIBBN potvrdila Slovenská výprava svoju pozíciu v európskej špičke, keď členovia SSNKF získali v konečnom súčte 2x zlato, 3x striebro a 1x bronz.

 



 

1,miesto Jakub Strigáč - Junior
1, miesto Pavel Novák -75 kg
2, miesto Erik Toth - seniors +80 kg
2, miesto Koloman Toth - MasterI I. + 50 yaer
2, miesto Peter Petkeš - Master II. + 50 yaer
3, miesto Mariana Ošková - Bodyform
4, miesto Jozef Brnčal - Master I. - 50 yaer
5, miesto Peter Medved - seniors -70 kg
6, miesto Ladislav Múčka - Junior
6, miesto Marián Jankovčin - seniors -80 kg

Nepostúpili do finále, , Veronika Juhászová – Bodyform, Július Karabinoš - Master II. + 50 yaer, Tomáš Prostinák – Junior, Marek Toplanský - seniors -80 kg
V kategórii juniorov sme mali až troch zástupcov a tretí rok po sebe odchádza titul majstra Európy na Slovensko tento krát v podaní vynikajúco pripraveného Jakuba Strigáča, na peknom 6.mieste sa umiestnil Ladislav Múčka a ešte len 16 ročný Tomáš Prostinák aj napriek tomu že sa nedostal do finále je veľkým prísľubom do budúcna pre naturálnu kulturistiku.
V kategória do 70 kg bolo sklamaním 5.miesto pre Petra Medveďa ktorého ambície boli podstatne vyššie už v rozcvičovni spôsobil rozruch a bol v pozornosti mnohých fotografov na pódiu to vyzeralo medzi 1-3 miestom, ale aj taký je šport.
V kategória do 75 kg doslova dominoval Pavel Novák ktorý bezkonkurenčne vyhral svoju kategóriu.
V kategória do 80 kg sme mali dvoch zástupcov Marián Jankovčín skončil na 6.mieste a Marek Toplanský na 7.mieste.
Medzi mužmi v kategórii do 85 kg sa predstavil minuloročný juniorský majster Európy Erik Tóth a hneď získava vynikajúce 2.miesto
Potešujúce je, že medailu získala po prvý krát pre Slovensko v kategórii bodyfitness Mariana Ošková ktorá skončila na 3.mieste, v tejto kategórii nás reprezentovala aj Veronika Juhászová jej ambície boli tak isto omnoho vyššie ale nedostala sa do finále.
V kategóriách masters sme mali štyroch zástupcov v masters I. skonči Jozef Brnčal na nepopulárnom 4.mieste, v masters II.sa Julius Karabinoš nedostal do finále a druhý pretekár v tejto kategórii Koloman Tóth potvrdil že patrí do absolútnej svetovej a európskej špičky tretí rok po sebe neskončil horšie ako na 2.mieste tento krát obsadil 2. miesto. A posledný zástupca zverenec Juliusa Karabinoša obsadil v kategórii masters III. druhé miesto.V pohári národov Slovensko obsadilo 4.miesto.

Všetkým reprezentantom naturálnej kulturistiky ďakujeme za dosiahnuté výsledky a vzornú reprezentáciu Slovenska na ME federácie UIBBN v Bruseli. 
